警員售冒牌波鞋兼拒捕 求情指曾於社運執勤受傷有功

三年前加入警隊的警員，去年9月遭海關放蛇，揭發出售三對冒牌「adidas」波鞋，更在被捕時傷及三名海關人員。涉案警員今日在觀塘裁判法院承認四罪，求情透露去年曾於社會運動期間在最前線執勤並且受傷，對回復社會秩序有貢獻，早前卻因執勤而遭「起底」，導致精神及情緒受壓。裁判官杜浩成先索取社會服務令報告，押後至本月20日判刑，涉案警員獲准繼續保釋。

被告黃港恆（25歲）今承認出售應用偽造商標的貨品、管有應用偽造商標的貨品罪作出售用途，以及兩項抗拒海關人員罪。控罪指他於去年9月26日在港鐵觀塘站大堂近A出口出售一對及管有兩對作出售用途、應用偽造「adidas」商標的波鞋，同日在上述地點故意抗拒兩名海關人員執行職務。

辯方大律師求情指，被告接受高等教育後，於2017年加入警隊。去年社會運動期間，被告遭派遣到機動部隊最前線執勤，並曾受傷，對回復社會秩序作出貢獻，事後卻遭人「起底」，家中收到一些單張，令被告精神及情緒受壓。

辯方大狀又指，被告與妻子育有一名九個月大男嬰，兩人居於三百呎單位。被告為了騰出空間擺放兒子的物品，將原價1,000元的「珍藏」以每對500元變賣，惟因糊塗，未查清楚涉案波鞋是否冒牌。辯方又指，被告父親五年前離世，被告要照顧患有精神病的母親。

官：不希望警隊成為社會害群之馬

至於抗拒關員的行為，大狀指被告是在情急下作出反應，為此感到懊悔，希望親口向關員致歉。被告承認控罪，將要面對警隊紀律聆訊，前途蒙上陰影。辯方呈上被告的上司、同僚及家人共52人的求情信件，內容指被告品格良好，希望首兩項控罪以罰款形式處理；至於抗拒關員罪名，希望法庭從其經濟及家庭背景考慮，判以社會服務令或感化令。

裁判官杜浩成今指，過往處理警員干犯刑事罪行時已曾解釋，社會投放資源訓練警隊，希望他們維護社會安寧，打擊罪惡，認真執法，更希望他們以身作則，不會變成社會的害群之馬，這些都是社會的合理期望。

杜官續指，被告投身警隊工作年資不長，但已贏得不少同事的讚賞，指被告工作認真，盡量爭取機會，在警務層面作出成績，又獲得兩位高級長官的評價，對被告相當有利。被告又因身份問題，涉在維護公眾秩序後引致被起底；案發時又由於被告家庭轉變，為騰出空間變賣物資而犯案，關員其後也搜不到其他偽冒品。

被告作為警員守法意識不足

惟被告在被捕時傷害執法人員，兩項控罪相對嚴重。而被告作為警員，守法意識不足，幸好本案與其執勤無關，否則將更嚴重。杜官先為被告索取社會服務令報告，同時警告被告索閱報告不代表不會判監。

案情指，海關關員於網絡巡邏打擊冒牌，9月26日假扮買家，在觀塘港鐵站與被告進行交易。被告帶同三對球鞋，及後關員表露身份，被告即時逃跑。鄭姓關員捉住被告，惟被告在屢次警告下仍掙扎，其後有四名關員合力制服被告，包括馮姓關員按住被告雙手。惟被告不肯就犯，繼續掙扎，警告下仍強烈抵抗，最後被鎖上手銬制服。三名海關分別手腕、前臂及肩膊受傷。
【案件編號 ：KTCC335/20】

杜浩成

功過相抵！？

見到杜浩成就知隻狗實冇事

情操高尚

先唔講你係一隻黑狗
自己垃圾受傷都可以作求情理由？

高等教育即係？

受傷就有功
咁啲人民俾你打撚到半死算點

律政司安排既

知法犯法 罪減一等

賣假貨 拒捕 打公職人員

睇住嚟 3 樣野做齊 又唔駛坐監

犯法就犯法，除非你係警察。

bind over算啦

既然唔會有事 何必擺上庭呢

執勤時受傷？俾蚊咬？

一定係社會服務令120小時
比盡240

講經咩法官大人
話知你講到論文咁長最後咪又係冇事
咪扮啦

海狗要領功，唔係點升職

好大機會唔洗坐

以前呢啲犯刑事罪嘅差人，就算唔洗坐監都會被炒

而家好難講

將原價1,000元的「珍藏」以每對500元變賣

On9 差佬有收人工架 講到好似bonus咁 屌你老母真係痴撚線

杜浩成審就唔驚啦，一定會輕判，唔使坐監

唔怪得咁落力打壓
睇嚟平時一休班做埋做埋好多犯法嘢
打算留嚟求情咁

被告

三名海關分別手腕、前臂及肩膊受傷。

辯方大狀又指，被告與妻子育有一名九個月大男嬰，兩人居於三百呎單位。被告為了騰出空間擺放兒子的物品，將原價1,000元的「珍藏」以每對500元變賣，惟因糊塗，未查清楚涉案波鞋是否冒牌。辯方又指，被告父親五年前離世，被告要照顧患有精神病的母親。

案情指，海關關員於網絡巡邏打擊冒牌，9月26日假扮買家，在觀塘港鐵站與被告進行交易。被告帶同三對球鞋，及後關員表露身份，被告即時逃跑。鄭姓關員捉住被告，惟被告在屢次警告下仍掙扎，其後有四名關員合力制服被告，包括馮姓關員按住被告雙手。惟被告不肯就犯，繼續掙扎，警告下仍強烈抵抗，最後被鎖上手銬制服。三名海關分別手腕、前臂及肩膊受傷。

開頭就話唔清楚係咪冒牌
但一見到海關就識得逃走
咁即係知定唔知呀？

香港法律 受英國古羅馬法影響
功不低過 參考十二銅表法

執法者不受法律限制
休班也是

技能卡「驚謊」
無視以上一切罪行

果三個海關死得啦，對皇軍不敬

惟因糊塗，未查清楚涉案波鞋是否冒牌

咁點解見到關員要走

喺紅官人治下，可以補償佢殺翻一個人

而家直頭要頒授銀雞獎啦

杜浩成
此post已完

犯法就係犯法
唔通殺咗人 都可以以功抵消

Black popo

犯法就係犯法，除非你係警察

個黑警見到係杜浩成判，應該會忍唔到笑左出聲

中六+毅進

咁仲告?
唔係應該即刻當庭釋放
再升職做高級狗咩

咁分分鐘要獎啦 洗咩求情

咁姐係有案底
咁都唔洗炒，只係紀律聆訊
屌奶媽

欺詐
都可以無事
狗黎 賣假鞋

中央灌輸嘅愛國思想教育

中小學如果有優點嘉許又有無得求情？
成功完成毅進課程又有無得減？

訓斥咗海關人員未

嘉許都黎唔切

如果係社運人士，其中任何一條都坐一年

懷疑海關揭露警員犯法係犯左國安法

快啲拉左幾個海關佢

犯咗法都無停職咩？
受傷幾時呀？6至9月？
起底因為佢賣假嘢咋吓嘛？
上庭嗰時講注重咩咩操守，個別事件不予置評吖嘛

訓斥？

直頭要拉啦
揭露警員犯法喎

社會服務令 1 賠 1.5
守行為 1賠 1.2
無罪 1 賠 1
罰錢: 1 賠 1.3

即時監禁 1 賠 30000

香港警察，犯法唔洗你教

幸好本案與其執勤無關，否則將更嚴重。

講乜? 休班警會輕罪啲?

咁都拉上關係

黑警可隨意犯法

社會服務令係咪即係繼續執勤抵銷番?

而家警察大撚哂呀

其他人有咩地位

憑咩拉佢？

犯法就係犯法

除非你係警察

講真佢如果就咁賣流四被海關放蛇
乖乖地合作，就算佢唔係做狗
正常市民一個，背景又良好嘅好撚少事咋嘛
認罪罰錢了事，甚至可以BO

屌你當差又拒捕傷埋人
呢啲走唔甩啦⋯

不過誰大誰惡誰正確
乜事都冇繼續OT賺錢錢

升職加人工
販埋毒再升多幾級

Condom仔

用D垃圾理由求情
最衰都係佔中

警察係義工黎? 可以抵過?

都係功
現代聖人唔拉得

會唔會調返轉判三個海關有罪？

最後武士

高可晴都撤控
點解阿SIR唔可以呢

唔知對鞋假又洗乜跑走

呢一年
都未見過呢位法官判過案

一時糊塗又會喺關員表露身份時即刻走佬兼拒捕嘅？

睇咗陣個官講D野 都知會輕判
賣假貨賣到被海關斷正又襲擊海關 都可以吹到咁正面 香港法治得淡笑

智傷？

犯法就係犯法？

毅進大學
簡稱 毅大

DLLM 學生社運被捕想保釋睇未期屋企人就咎由自取
做狗犯法情有可原

受傷同佢賣假鞋犯法關咩事

被告為了騰出空間擺放兒子的物品，將原價1,000元的「珍藏」以每對500元變賣，

被告為兒子放棄心愛波鞋，足見被告為一名具有高尚情操的慈父，當庭釋放

警察可以揀法官呀嘛

佢去左判婚姻上訴案......
啱去左搵判決書.....

大sir覺得佢知法犯法係情有可原
一定升職加薪

香港警察學院

賣二手鞋
有冇咁兜踎

返番去帝王時代，將功贖罪

must... 講咁撚多乜乜柒柒...轉個頭就放啦 繼續做狗

沒事兒沒事兒，去去去

吓 睇個法官講D野 唔講以為係頒獎俾個知錯能改既傑青
原來係個賣假貨斷正襲襲海關既差佬

情有可原啦

無罪，告返三個海關襲警，阻差辦公

惟因糊塗，未查清楚涉案波鞋是否冒牌。

俾人呃買咗三對假波鞋 然後拎晒去賣返出去
跟住俾海關斷正第一個反應係即刻走佬
咁都信接納既話 真係冇野好講

難得的好人

曱甴集團

黑警+狗官+太監=曱甴集團

推 7.11-12 初選票站List出爐

所以番工做要做既野=有功
你受傷=有功
賣假野=情有可原

普通人=重囚?

You are well paid for this!

輕判=鼓勵警員犯法

輕判??
無罪釋放啦下話
輕判係for藍屍

職業：公安 特殊技能：無罪

有你老母功咩

犯法就係犯法

犯法因為係狗又無事

判四個海關關員襲擊罪成

我都交稅有功喎，應該可以免下啲襲警同非法集結同嗰啲限聚令之類啦

養到D狗咁惡
遲早反咬主人一啖
但匪最鍾意食狗 望就望你到時劏得掂

????

犯法就係犯法
除非你係警察

香港警隊

識佢 高等教育=毅進
佢媽一定冇精神病 重日日喺街市返工
成屋假鞋扮潮童 唔會唔知係假

完

屌佢老母啦

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

一定係佔中既錯啦

睇到邊個官判都知唔駛再睇